\section{Regresión lineal}

La ecuación de la regresión lineal es:
\begin{equation*}
Y = a + b X
\end{equation*}

Donde $a$ es la ordenada al origen y $b$ es la pendiente.

Se toman $N$ pares de datos de las variables independiente y dependiente $\{X_i, Y_i\}$ y se los registra en las primeras dos columnas de la siguiente tabla. Luego se crean columnas auxiliares donde se calculan sus valores al cuadrado $(X_i)^2$, $(Y_i)^2$ y sus productos $(X_i Y_i)$, de esta manera:

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\toprule
\textbf{i} & \textbf{$X_i$} & \textbf{$Y_i$} & \textbf{$(X_i)^2$} & \textbf{$X_i Y_i$} & \textbf{$(Y_i)^2$} \\
\midrule
1 & $X_1$ & $Y_1$ & $(X_1)^2$ & $X_1 Y_1$ & $(Y_1)^2$ \\
2 & $X_2$ & $Y_2$ & $(X_2)^2$ & $X_2 Y_2$ & $(Y_2)^2$ \\
... & ... & ... & ... & ... & ... \\
N & $X_N$ & $Y_N$ & $(X_N)^2$ & $X_N Y_N$ & $(Y_N)^2$ \\
\midrule
& $\sum X $ & $\sum Y $ & $\sum X^2$ & $\sum X Y$ & $\sum Y^2$ \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Se agrega una fila debajo donde se calculan las sumatorias (denotadas por $\sum$) de todos los valores de cada columna. Y luego se calculan los estimadores de $a$ y $b$ haciendo:

\begin{equation*}
b = \frac{N \sum X Y - \sum X \sum Y}{N \sum X^2 - (\sum X)^2}, 
\end{equation*}
y
\begin{equation*}
a = \frac{\sum Y - b \sum X}{N}.
\end{equation*}